<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="13"><page Index="1"><![CDATA[A D A P TA S I]]></page><page Index="2"><![CDATA[ADAPTASI

            Doly Harahap






            Pesisir pantai pulau jawa bagian utara menjadi salah satu tanda bahwa perubahan iklim telah terjadi dan semakin mudah

            dirasakan dampaknya. Salah satu bencana yang hadir serta mengegerogoti daratan secara perlahan adalah banjir rob.
            Banjir Rob melanda beberapa kampung yang saya dan teman-teman Greenpeace kunjungi, saya melihat secara langsung

            dengan seksama bagaimana alam menunjukan gejalanya lewat bencana yang tanpa disadari buah hasil dari kelalaian

            manusia dalam hidup bersandingan dengan alam. Banjir Rob mungkin salah satu yang hadir akibat kelalaian ini,bisa jadi di
            masa depan akan ada gejala-gela lainya yang hadir bilamana kelalaian ini tidak ditangani segera mungkin.




            Saya berkesempatan melihat langsung fenomena krisis alam banjir rob di daerah Muara Gembong Bekasi. Di Muara

            Gembong Bekasi,sekolah bisa diliburkan dengan tiba-tiba dan halamannya berubah menjadi kolam renang dadakan saat
            Banjir Rob datang. Lain cerita di Muara Baru Jakarta Utara,benteng semakin ditinggikan untuk menghalang laju air laut

            setiap tahunnya. Sedangkan di Pekalongan seorang warga berinisiatif menanam mangrove sebagai usaha pertahanan

            karena sebagian desanya sudah hilang tenggelam. Dari ketiga daerah ini, saya berusaha mendokumentasikan fenomena
            banjir rob ini menggunakan kamera analog yang setia saya genggam sepanjang perjalanan ini.




            Saat membuat dokumentasi foto ini, perasaan saya campur aduk antara takjub sekaligus miris dengan apa yang saya
            saksikan secara langsung di berbagai daerah terdampak ini. Banyak sekali cerita dari warga yang menurut saya cukup

            mengesankan, mereka bercerita bagaimana air bisa menggenang secara pasang surut selama seminggu tanpa henti. Saya

            juga melihat bagaimana rumah-rumah yang setengahnya sudah tenggelam dan mulai ditinggalkan oleh pemiliknya dan
            ada juga keluarga yang masih bertahan dalam genangan sambil terus melanjutkan kehidupan yang berdamai dengan air

            dan segala macam resiko.




            Buku foto bertajuk “ADAPTASI” ini mungkin menjadi sebuah persembahan saya untuk semua warga dari berbagai daerah
            terdampak sekaligus kabar buruk untuk kita semua bahwa krisis iklim banjir rob ini semakin hari semakin naik,perlahan

            dan akan sampai tepat di hadapan kalian. Mengutip sedikit teori Darwin yang terkenal “Survival The Fittest” dimana

            individu yang paling dapat beradaptasi akan seleksi alam yang akan bertahan hidup dan yang tidak lulus seleksi alam akan
            punah.]]></page><page Index="3"><![CDATA[Muara Gembong, Bekasi | 2020


                                                                                                                                                                                            2]]></page><page Index="4"><![CDATA[Muara Gembong, Bekasi | 2020







































































                                                 Muara Gembong, Bekasi | 2020                                                                                            Muara Gembong, Bekasi | 2020

                                                                                                                                                                                            3]]></page><page Index="5"><![CDATA[Muara Gembong, Bekasi | 2020










                                                                                                                                                                                            4]]></page><page Index="6"><![CDATA[Muara Gembong, Bekasi | 2020



































                                                                                                                                                Muara Gembong, Bekasi | 2020





















                                                                                                                                                                                            5]]></page><page Index="7"><![CDATA[Muara Gembong, Bekasi | 2020



                                                                                                                                                                                            6]]></page><page Index="8"><![CDATA[Pekalongan| 2020

































                                                                                                                                                               Pekalongan| 2020







                                                                        Muara Baru, Jakarta Utara | 2020                                                                                    7]]></page><page Index="9"><![CDATA[Pekalongan| 2020





























































                                                                                                                                                                                             Pekalongan| 2020







                                                                                                       Muara Baru, Jakarta Utara | 2020

                                                                                                                                                                                            8]]></page><page Index="10"><![CDATA[Muara Gembong, Bekasi | 2020

























                                                                    Muara Baru, Jakarta Utara | 2020
                                                                                                                                                                                            9]]></page><page Index="11"><![CDATA[Muara Gembong, Bekasi | 2020










































                                                                                                                                                          Muara Gembong, Bekasi | 2020














                                                                                                                                                                                            10]]></page><page Index="12"><![CDATA[Muara Gembong, Bekasi | 2020



























































                                                                                                                                                                                Muara Gembong, Bekasi | 2020










                                                                                                                                                                                            11]]></page><page Index="13"><![CDATA[Pekalongan| 2020




                                                                                                                                                                                            12]]></page></pages></Search>